［文字直播］「岳義士」今早判刑

「岳義士」今早判刑 庭外30名親友候籌進庭聽判

去年9月15日北角衝突中，身穿「岳」字上衣、被網民稱為「岳義士」的男子陳以晉，被指持自拍鋁棒襲警並協助其他示威者逃走。他早前承認各一項在公眾地方管有攻擊性武器及襲警罪，並在本月15日被裁定拒捕罪成，遭還柙候判。案件今日在東區裁判法院判刑。

👩🏻‍⚖️香淑嫻裁判官
🕤09:30
👤陳(19)🔥 #判刑（#0915北角 襲警、公眾地方管有攻擊性武器、抗拒警員）

控罪1：襲擊在正當執行職務的警務人員
控罪2：在公眾地方管有攻擊性武器
控罪3：抗拒在正當執行職務的警務人員

被指以「自拍棍」襲警並協助 3 名示威者逃走的陳，早前承認頭兩罪，否認抗拒警員罪受審後。6月15日被裁定罪名成立還押，至今日判刑。

公眾已入庭
等候開庭

岳義士

推推

推

香淑嫻

又係香淑嫻判

另外西灣河開槍案！

#西九龍裁判法院第三庭
#羅德泉主任裁判官
#轉介文件
#1111西灣河 #肇事警員受匿名令保護

D1:周 (21)
D2:胡 (20)

控罪：
(1)D1-2:故意阻撓在正當執行職務的警務人員
(2)D1-2:企圖搶劫
(3)D1:企圖從合法羈押下逃脫

詳細：
(1)D1-2同被控於19年11月11日在西灣河太安街與筲箕灣道十字路口附近，故意阻撓在正當執行職務的警務人員A
(2)D1-2同被控於同日同地企圖搶劫A的警槍
(3)D1被控於同日同地企圖從警員A的合法羈押下逃脫

案件押後至7月21日1430時區域法院再訊，期間維持原有條件保釋。

算鳩數啦，邊能個會記得？？？

判10個月！

「岳男」陳以晉去年9月在炮台山為拯救其他示威者，用自拍棍襲擊追截的督察，他早前承認襲警及在公眾地方藏有攻擊性武器罪，月中再被裁定拒捕罪成。裁判官香淑嫻今判陳入獄10個月。

佢咁突出十個月係咪唔算重

10個月!?? 比我想像中低

仆街大波華唔好覆核呀屌你老母

義士

岳巴

情操高尚幾耐話

岳巴
其實扣埋還押/行為良好係咪可以年底放

判10個月 詳情如下

👩🏻‍⚖️香淑嫻裁判官
🕤09:30
👤陳(19)🔥 #判刑（#0915北角 襲警、公眾地方管有攻擊性武器、抗拒警員）

控罪1：襲擊在正當執行職務的警務人員
控罪2：在公眾地方管有攻擊性武器
控罪3：抗拒在正當執行職務的警務人員

背景報告，勞教中心報告，被告無異議

背景報告：
今年19屋企人同住，讀書一般，學校活躍份子，熱心課外活動。
後悔反省，他並非參加遊行示威。當晚出街見到警員將人推入巷裡，一時衝動做出一二控罪。明白犯錯今後循規蹈矩，不做社會不接受的事情。父母經過長時間擔心，希望儘量輕判。

勞教中心報告：
確認醫療情況，醫生認為被告不適合勞教中心。被告明白不適合勞教中心，監禁難免。判刑考慮明白事件嚴重性，家庭因素。

求請：
希望考慮三項控罪一時衝動，並非有預謀。被告年齡，面對即時監禁不容易，考慮到年紀尚小，屋企管教一向足夠。希望三方面考慮 ，無刑事定罪紀錄，年紀輕，案件並非不嚴重但也非同類最重，探員傷勢也非十分嚴重。

官判詞：
顯示背景良好，過往沒有任何刑事定罪紀錄，參考相關判刑案例，綜合以上，判處：

第一項控罪，量刑起點12個月監禁，認罪扣減1/3，為8個月
第二項控罪8個月，當庭認罪 1/4扣減，為6個月
同時發生一二同期執行，兩項控罪共判8個月。
第三項控罪 判9個月監禁，無扣減，其中兩個月與第一二項控罪分期執行。
即🔴三罪總共刑期10個月🔴

岳巴
10個月真係比我想像中低
社工都1年

壁屋見

十個月好好彩打狗入得輕過暴動，大家知應該點啦

5毛早晨

應該唔得
應該要1月-2月咁上下

之前已經block左

10個月阿屌

重點運動之火 由上網做起 請每日推Post

大波驊會唔會上訴

1月尾放

佢中個三條罪 重極都唔會好重, 10個月好重下....

寫信

聖誕前應該出到嚟啦

有個社工阻差都成年，岳巴打狗先8 月
算啦